<resources>
    <string name="app_name">WISata PEKAlongan</string>
    <string name="heroes_name">Nama Wisata</string>
    <string name="description">Deskripsi Tempat</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="nama_saya">Muhammad Alfin Nugroho</string>
    <string name="email_saya">alfin.brd@gmail.com</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Museum Batik Pekalongan</item>
        <item>Pantai Pasir Kencana</item>
        <item>Curug Tirta Muncar</item>
        <item>Curug Bajing</item>
        <item>Curug Bidadari</item>
        <item>Black Canyon</item>
        <item>Bengkelung Park</item>
        <item>Lolong Rafting</item>
        <item>Telaga Mangunan</item>
        <item>Puncak Anjir</item>


    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>Museum Batik Pekalongan adalah sebuah tempat yang memukau yang mempersembahkan kekayaan budaya dan sejarah Indonesia melalui seni tradisional batik. Terletak di kota Pekalongan, Jawa Tengah, museum ini menjadi tempat yang tak ternilai bagi para penggemar seni, sejarah, dan keindahan tekstil. Saat mengunjungi Museum Batik Pekalongan, pengunjung akan dibawa dalam perjalanan menelusuri jejak kaya sejarah batik Indonesia. Dari koleksi batik klasik hingga kreasi kontemporer, museum ini menghadirkan berbagai jenis batik yang menceritakan cerita dan keindahan dari berbagai sudut nusantara. Pengunjung akan merasakan keajaiban dan kehalusan detail dalam setiap karya batik yang dipamerkan, sambil memahami proses pembuatan yang rumit serta makna simbolis di balik motif-motif yang menghiasi kain batik. Setiap corak, warna, dan desain memiliki cerita unik yang mencerminkan kekayaan budaya Indonesia. Selain pameran, Museum Batik Pekalongan juga menyediakan berbagai kegiatan edukatif seperti lokakarya batik, demonstrasi pembuatan batik tradisional, dan tur panduan yang mendalam. Ini memberikan pengalaman yang berharga bagi pengunjung untuk memahami lebih dalam tentang seni dan warisan budaya batik. Dengan arsitektur yang megah dan atmosfer yang menenangkan, Museum Batik Pekalongan tidak hanya menjadi destinasi wisata, tetapi juga menjadi pusat kegiatan budaya dan pendidikan yang penting dalam melestarikan dan menghargai keindahan dan makna dari seni batik Indonesia. </item>
        <item>Pantai Pasir Kecana merupakan salah satu daya tarik wisata yang dimiliki Pemerintah Kota (Pemkot) Pekalongan, Jawa Tengah. Terletak berbatasan dengan tempat pelelangan ikan dan pelabuhan perikanan Nusantara di pantai utara Pulau Jawa, destinasi wisata air terbesai di Indonesia ini dikelola oleh Dinas Perhubungan, Pariwisata dan Kebudayaan Kota Pekalongan. pantai Pasir Kencana ini adalah tempat berbagai festival seni dan budaya digelar, seperti tradisi Peh Cun oleh masyarakat etnis Tionghoa, tradisi Nyadran oleh masyarakat tradisional Jawa hingga tradisi Syawalan. Selain itu digelar pula tradisi pementasan kesenian, seperti tari sintren, karawitan, seni kolaborasi, orkes melayu, lomba memancing, lomba menyanyi dan masih banyak lagi. Pantai ini menyuguhkan panorama matahari terbit dan tenggelam (sunrise/sunset) yang memukau sehingga cocok menjadi tempat bersantai sejenak dari rutinitas yang melelahkan. Selain itu, pengunjung juga dapat melihat aktivitas nelayan yang mencari ikan dengan perahunya. Pengunjung juga bisa memacing hingga berolahraga dengan pemandangan laut.</item>
        <item>Curug Tirta Muncar adalah sebuah persembahan alam yang menakjubkan di Kabupaten Pekalongan, Jawa Tengah, yang menawarkan keindahan alam yang spektakuler dan suasana yang menenangkan. Tersembunyi di tengah hutan yang lebat, curug ini menjadi destinasi favorit bagi para pecinta alam dan pencari petualangan yang mencari kedamaian dan keindahan alam yang autentik. Saat Anda tiba di Curug Tirta Muncar, Anda akan disambut oleh suasana yang segar dan udara yang bersih dari pepohonan yang rindang. Suara gemericik air yang jatuh dari ketinggian menciptakan atmosfer yang menenangkan dan menambah kesan alami dari lingkungan sekitarnya. Curug ini memiliki air terjun yang indah dengan ketinggian yang mengesankan, air yang jernih, dan kolam yang dangkal di bawahnya. Pengunjung dapat menikmati keindahan air terjun dari kejauhan atau merasakan kesegaran airnya dengan berenang di kolam yang tersedia. Untuk yang mencari petualangan, Anda dapat melakukan pendakian melalui jalur setapak yang terjal untuk mencapai titik puncak curug. Dari sini, Anda akan disuguhi pemandangan spektakuler dari atas air terjun dan hamparan hutan yang luas di sekitarnya, memberikan pengalaman yang tak terlupakan bagi para petualang. Curug Tirta Muncar juga menjadi tempat yang ideal untuk bersantai dan menikmati waktu bersama keluarga atau teman-teman. Pengunjung dapat membawa bekal dan menyantapnya di tepi kolam sambil menikmati keindahan alam sekitar atau berpiknik di area yang disediakan. Dengan keindahan alamnya yang memukau dan ketenangan yang menenangkan, Curug Tirta Muncar menjadi tempat yang sempurna untuk melarikan diri dari kehidupan sehari-hari dan menikmati keajaiban alam yang luar biasa. Ini adalah tempat yang memikat hati para pencari kedamaian dan keindahan alam yang tersembunyi di Jawa Tengah.</item>
        <item>Curug Bajing adalah sebuah persembahan alam yang menakjubkan di daerah Pekalongan, Jawa Tengah, yang menawarkan keindahan alam yang menakjubkan dan pengalaman petualangan yang memikat. Terletak di tengah hutan yang lebat dan tersembunyi dari keramaian kota, curug ini menjadi destinasi yang populer bagi para pecinta alam yang mencari kesegaran udara pegunungan dan keindahan alam yang alami. Ketika Anda tiba di Curug Bajing, Anda akan disambut oleh suara gemericik air yang menenangkan dan aroma segar dari hutan yang hijau. Pemandangan alam yang menakjubkan dan suasana yang damai menciptakan tempat yang sempurna untuk bersantai dan menikmati momen-momen bersama keluarga atau teman-teman. Curug ini memiliki air terjun yang menawan dengan ketinggian yang mengesankan, yang jatuh dari tebing-tebing batu yang terjal. Air yang jernih dan segar mengalir ke kolam yang dangkal di bawahnya, menciptakan suasana yang menyegarkan dan memikat bagi para pengunjung yang berani merendam diri. Untuk mencapai Curug Bajing, pengunjung harus melewati jalur setapak yang menantang melalui hutan yang rimbun. Pendakian ini menambahkan elemen petualangan ke pengalaman Anda, sambil memberikan kesempatan untuk menikmati keindahan alam sekitar yang belum terjamah. Selain menikmati keindahan alam, Curug Bajing juga menjadi tempat yang ideal untuk berbagai kegiatan outdoor seperti piknik, berkemah, atau trekking. Pengunjung dapat membawa bekal dan makan siang di tepi air terjun sambil menikmati pemandangan yang mempesona. Dengan keindahan alamnya yang memukau dan atmosfer yang menenangkan, Curug Bajing adalah destinasi yang sempurna untuk melarikan diri dari kehidupan perkotaan dan menyatu dengan alam. Ini adalah tempat yang memikat hati para pencinta alam dan petualang di Jawa Tengah, menghadirkan pengalaman yang tak terlupakan di tengah keindahan alam yang alami. </item>
        <item>Curug Bidadari adalah sebuah surga alam yang tersembunyi di daerah Pekalongan, Jawa Tengah, yang menawarkan keindahan alam yang menakjubkan dan ketenangan yang memikat. Terletak di tengah hutan yang rimbun dan jauh dari hiruk pikuk kota, curug ini menjadi tujuan yang populer bagi pencinta alam yang mencari kedamaian dan keindahan alam yang autentik. Ketika Anda mencapai Curug Bidadari, Anda akan disambut oleh suasana yang segar dan udara yang bersih dari pepohonan yang hijau. Air terjun yang menawan mengalir dengan gemericik lembut, menciptakan atmosfer yang menenangkan dan menenangkan. Curug ini memiliki air terjun yang indah dengan ketinggian yang mengesankan, yang jatuh dari tebing batu yang curam. Air yang jernih dan segar mengalir ke dalam kolam yang dangkal, menciptakan tempat yang sempurna untuk merendam kaki atau berenang untuk menikmati kesegaran alami. Untuk mencapai Curug Bidadari, pengunjung harus melewati jalur setapak yang menantang melalui hutan yang lebat. Meskipun menantang, pendakian ini menyuguhkan pemandangan alam yang menakjubkan sepanjang jalan, menambahkan elemen petualangan ke pengalaman Anda. Curug Bidadari juga merupakan tempat yang ideal untuk bersantai dan menikmati waktu bersama keluarga atau teman-teman. Pengunjung dapat membawa bekal dan makan siang di tepi air terjun sambil menikmati pemandangan yang mempesona dan menikmati momen-momen berharga bersama. Dengan keindahan alamnya yang memukau dan ketenangan yang menenangkan, Curug Bidadari adalah tempat yang sempurna untuk melarikan diri dari kehidupan sehari-hari dan menyatu dengan alam. Ini adalah tempat yang memikat hati para pencinta alam dan pencari kedamaian di Jawa Tengah, menawarkan pengalaman yang tak terlupakan di tengah keindahan alam yang alami.</item>
        <item>Pekalongan selain dikenal dengan batiknya, spot wisata di dalamnya juga tak kalah menarik. Salah satunya berada di Kecamatan Petungkriyono yang kaya dengan wisata alam, mulai dari curug, bukit, sungai dan lainnya. Di antara wisata yang keren di Kecamatan Petungkriyono, yakni Black Canyon Petungkriyono sebagai wisata alam dengan sejuta pesonanya. Sesuai namanya, Black Canyon artinya ngarai hitam yang digambarkan dari tebing batu hitam yang mengelilingi area sungai Welo Petungkriyono. Dilansir dari visitjawatengah.jatengprov.go.id, sebelum dikenal dengan nama Black Canyon, tempat wisata ini dulunya dinamakan Kedung Sipingit karena memang dulu ada kesan angker. Dalam bahasa Indonesia singit artinya angker. Namun, berkat usaha para pemuda setempat mengenalkan Kedung Sipingit dengan branding yang kekinian ternyata mendapat respons sangat bagus dari masyarakat. Setelah dikenalkan ke media sosial (medsos), barulah kecantikan Kedung Sipingit semakin banyak diburu wisatawan di Pekalongan dan sekitarnya. Air sungainya yang jernih ditambah dengan adanya air terjun mini yang menghadap langsung ke sungai sangat memesaona. Sangat disayangkan jika tidak bermain air atau berenang di tempat wisata yang satu ini. Tak hanya berenang, untuk menambah keseruan dalam berwisata ada beberapa ragam wisata air yang bisa Anda coba di sini. Hal itu seperti body rafting atau arung jeram. Sebelum melakukan aktivitas air tersebut, Anda akan mendapatkan jaket pelampung. Hal tersebut dikarenakan sungainya memiliki kedalaman yang beragam. Selain dijadikan surga wisata air lantaran kejernihan air dan keindahan sungainya, Black Canyon juga menawarkan panorama yang apik. Tak hanya sejuknya nuansa hutan Petungkriyono di sepanjang aliran sungai, Black Canyon juga menyajikan pemandangan persawahan. Tak heran, banyak yang menjadikan Black Canyon sebagai tempat camping untuk menikmati panorama cantik khas alam Petungkriyono. Selain itu, ada juga yang namanya Black Canyon Cafe yang menawarkan menu kopi khas Petungkriyono hingga camilan tradisionalnya. Dengan menyeruput secangkir kopi sembari menikmati alam yang indah merupakan aktivitas yang akan membuat kita menjadi lebih rileks.</item>
        <item>Bengkelung Park Pekalongan adalah destinasi wisata alam yang menawarkan pengalaman rekreasi dan keindahan alam yang menakjubkan di Pekalongan, Jawa Tengah. Terletak di Desa Bengkelung, Kecamatan Kandangserang, Kabupaten Pekalongan, tempat ini menjadi tujuan favorit bagi wisatawan yang mencari kedamaian dan keindahan alam yang autentik. Ketika Anda tiba di Bengkelung Park, Anda akan disambut oleh hamparan alam yang hijau dan udara segar yang mengalir. Taman ini dikelilingi oleh pepohonan rindang, danau yang indah, serta padang rumput yang luas, menciptakan atmosfer yang menenangkan dan memikat bagi para pengunjung. Salah satu daya tarik utama Bengkelung Park adalah danau buatan yang menawan, tempat pengunjung dapat menikmati kegiatan seperti perahu dayung, memancing, atau sekadar bersantai di tepi danau sambil menikmati pemandangan sekitar. Suasana damai dan keindahan alam yang mempesona menjadikan tempat ini sempurna untuk bersantai atau beraktivitas bersama keluarga dan teman-teman. Selain itu, Bengkelung Park juga menawarkan berbagai fasilitas rekreasi seperti area bermain anak-anak, jalur jogging, dan spot-spot untuk piknik atau berkemah. Pengunjung dapat menikmati kegiatan outdoor seperti trekking atau bersepeda di sekitar taman, sambil menikmati udara segar dan panorama alam yang menakjubkan. Bagi para fotografer atau pecinta alam, Bengkelung Park menawarkan banyak pemandangan yang memukau dan cocok untuk diabadikan. Dari matahari terbit hingga senja, keindahan alam danau, pepohonan, dan langit yang cerah menciptakan latar yang sempurna untuk foto-foto yang indah. Bengkelung Park Pekalongan adalah tempat yang ideal untuk melarikan diri dari kehidupan perkotaan dan menikmati keindahan alam yang masih alami. Dengan suasana yang tenang dan fasilitas yang lengkap, tempat ini menjadi destinasi yang sempurna untuk berlibur bersama keluarga, teman, atau bahkan untuk beraktivitas solo, menikmati kedamaian dan keindahan alam yang tak terlupakan.</item>
        <item>Lolong Adventure Rafting merupakan destinasi wisata petualangan yang menawarkan pengalaman seru berarung jeram di Pekalongan, Jawa Tengah. Terletak di tengah alam yang subur dan indah, Lolong Adventure Rafting menjanjikan keseruan dan tantangan bagi para pengunjung yang mencari pengalaman luar biasa di alam terbuka. Saat Anda tiba di Lolong Adventure Rafting, Anda akan disambut oleh tim berpengalaman yang akan menjadi instruktur dan pemandu dalam petualangan berarung jeram Anda. Mereka akan memberikan instruksi keselamatan dan peralatan yang diperlukan sebelum Anda meluncur ke sungai, memastikan pengalaman Anda aman dan menyenangkan. Perjalanan rafting akan membawa Anda melalui jeram-jeram yang menarik dengan tingkat kesulitan yang bervariasi, sesuai dengan level pengalaman dan keberanian Anda. Selama perjalanan, Anda akan melewati pemandangan alam yang menakjubkan, termasuk hutan hijau, tebing-tebing curam, dan air terjun yang menakjubkan. Selain menikmati sensasi rafting yang memacu adrenaline, Anda juga dapat menikmati momen-momen bersantai di sepanjang sungai, berenang di kolam-kolam alami, atau sekadar menikmati pemandangan spektakuler di sekitar. Lolong Adventure Rafting tidak hanya menawarkan petualangan seru, tetapi juga menjadi tempat yang ideal untuk bersantai dan menikmati alam. Setelah selesai rafting, Anda dapat menikmati makanan lezat yang disediakan oleh tim atau bersantai di tepi sungai sambil menikmati suasana alam yang damai. Bagi para pecinta petualangan dan alam terbuka, Lolong Adventure Rafting adalah destinasi yang wajib dikunjungi di Pekalongan. Dengan kombinasi petualangan seru dan keindahan alam yang memukau, tempat ini menawarkan pengalaman yang tak terlupakan bagi semua pengunjung.</item>
        <item>Pekalongan, yang dikenal sebagai wilayah yang kaya akan budaya batik, ternyata menyimpan keindahan alam yang menakjubkan selain kekayaan batiknya. Salah satu destinasi wisata alam yang patut dikunjungi adalah Telaga Sigebyar Mangunan. Terletak di Dukuh Mangunan, Desa Tlogohendro, Kecamatan Petungkriono, Pekalongan, Jawa Tengah, telaga ini menawarkan kecantikan alam yang memesona. Telaga Sigebyar Mangunan, berada di ketinggian 1.500 mdpl, terletak di bawah kaki Pegunungan Kendeng. Dengan luas telaga mencapai 8 hektar, namun baru 2 hektar yang terbuka untuk umum, sementara sisanya masih dipenuhi gambut. Air jernih telaga ini berasal dari mata air di Pegunungan Kendeng, memberikan nuansa alami yang menyejukkan. Keunikan Telaga Sigebyar Mangunan tak hanya terletak pada pemandangan alamnya, tetapi juga disertai dengan suara alam pegunungan dan kehadiran Elang Jawa yang terbang memutari telaga. Meskipun tergolong baru sebagai objek wisata di Kecamatan Petungkriyono, Telaga Sigebyar Mangunan menawarkan pengalaman yang eksotis. Pengunjung dapat menikmati keindahan telaga dengan menaiki kapal kayu yang disediakan. Bagi yang lebih berani, tersedia juga kano lengkap dengan pelampungnya untuk merasakan sensasi berdayung di atas air. Sebuah pengalaman wisata alam yang menyegarkan dan mendalam menanti para pengunjung di Telaga Sigebyar Mangunan. Jadi, jangan lewatkan kesempatan untuk mengeksplor keindahan alam baru ini di Pekalongan.</item>
        <item>Puncak Anjir Kaliboja adalah sebuah destinasi wisata alam yang menakjubkan di Pekalongan, Jawa Tengah, yang terletak di Desa Kaliboja, Kecamatan Karanganyar, Kabupaten Pekalongan. Tempat ini mempesona para pengunjung dengan keindahan alamnya yang spektakuler dan pemandangan yang memukau. Saat Anda tiba di Puncak Anjir Kaliboja, Anda akan disambut oleh udara segar pegunungan dan kehijauan alam yang memukau. Terletak di ketinggian, tempat ini menawarkan pemandangan yang memukau dari lembah yang hijau, perbukitan yang menakjubkan, dan langit yang cerah. Salah satu atraksi utama di Puncak Anjir Kaliboja adalah panorama indahnya, yang menawarkan pemandangan yang menakjubkan dari ketinggian. Pengunjung dapat menikmati momen-momen istimewa, terutama saat matahari terbit atau terbenam, ketika langit dipenuhi dengan warna-warna yang dramatis dan pemandangan alam terlihat begitu memesona. Selain menikmati pemandangan alam yang indah, pengunjung juga dapat melakukan berbagai kegiatan outdoor di Puncak Anjir Kaliboja. Trekking atau hiking di sekitar area bukit dan hutan, menikmati udara segar sambil berjalan-jalan di sekitar, atau sekadar bersantai sambil menikmati piknik adalah beberapa aktivitas yang populer di tempat ini. Bagi para pecinta fotografi alam, Puncak Anjir Kaliboja juga merupakan surga yang mempesona dengan banyaknya spot-spot foto yang menakjubkan. Mulai dari panorama alam hingga potret alami dari flora dan fauna yang hidup di sekitar, tempat ini menawarkan berbagai kesempatan untuk mengabadikan keindahan alam. Puncak Anjir Kaliboja adalah destinasi yang sempurna bagi mereka yang mencari ketenangan dan keindahan alam yang menakjubkan di Jawa Tengah. Dengan suasana yang tenang dan pemandangan yang memukau, tempat ini menawarkan pengalaman liburan yang tak terlupakan bagi semua pengunjung.</item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/museum_batik</item>
        <item>@drawable/pasir_kencana</item>
        <item>@drawable/curug_tirta_muncar</item>
        <item>@drawable/curug_bajing</item>
        <item>@drawable/curug_bidadari</item>
        <item>@drawable/black_canyon</item>
        <item>@drawable/bengkelung_park</item>
        <item>@drawable/lolong_rafting</item>
        <item>@drawable/telaga_mangunan</item>
        <item>@drawable/puncak_anjir</item>


    </integer-array>
</resources>